% !TeX spellcheck = de_DE
\documentclass[xcolor=dvipsnames,aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usetheme{HSA}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{graphics/}}
\usepackage{svg}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,positioning,calc}
\usepackage[nooldvoltagedirection,european]{circuitikz}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{subfig}

\usepackage[backend=bibtex,style=ieee]{biblatex}
%\bibliography{IEEEabrv,talk}

\title{Tests und Verwendung als Softcore auf einem FPGA}
%\subtitle{subtitle}
\author{Markus Wagner}
\institute{University of Applied Sciences Augsburg}
\date{7.7.2022}
\begin{document}
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Inhaltsverzeichnis}
	\tableofcontents[]
\end{frame}

\section{Tests}

\begin{frame}{Komponententests}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.45\textwidth}
			Teststrategie:
			\begin{itemize}
				\item Für jede Komponente gibt es eine eigene Testbench
				\item In einer Testbench sind mehrere Testcases enthalten (z.B. ALU: ADD, SUB, XORI, ...)
				\item Komponente und Testcase werden von unterschiedlichen Personen umgesetzt
				\item Implementierung eines eigenen VHDL-Package mit mehreren wiederverwendbaren \textit{procedures}
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{0.45\textwidth}
			Umsetzung
			\begin{itemize}
				\item Werden über gemeinsames Wrapper-Skript gestartet
				\item Dazu wird das VUnit-Framework verwendet (Python + VHDL)
				\item Vorteile verglichen mit reinen VHDL-Testbenches:
				\begin{itemize}
					\item Umfangreiche Check-/ Logging-Bibliothek
					\item Jeder Testcase wird einzeln auf pass/fail ausgewertet
					\item Auch beim Anzeigen der Signale (größtenteils) simulatorunabhängig
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Gesamttests}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.55\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Konzept:
				\begin{itemize}
					\item Testprogramm, das alle berechneten Ergebnisse in den Speicher schreibt, wird in einem angepassten Simulator ausgeführt
					\item Simulator logged alle Speicherzugriffe (Adresse und Daten) in eine Datei
					\item Testprogramm wird mit Hilfe eines virtuellen Speichers in GHDL ausgeführt, alle Speicherzugriffe werden überprüft (richtige Reihenfolge, vollständig)
				\end{itemize}
				\item Wird über ein zentrales Pythonskript gestartet
				\item Testbench wurde mit VUnit-Framework und textio umgesetzt
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{0.45\textwidth}
			\begin{figure}
				\centering
				\includesvg[width=1.0\textwidth]{testconcept}
				\caption{Ablauf der Simulation}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}

\section{Verwendung als Softcore}

\begin{frame}{Implementierung als Softcore auf einem Xilinx Spartan 7 FPGA}
	\begin{figure}
		\centering
		\includesvg[height=0.75\textheight]{fpgadesign}
		\caption{Blockschaltbild des Systems}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Demonstration}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[height=0.75\textheight]{simple_load_store_w_inv}
		\caption{Signale der CPU, gemessen an GPIOs des FPGA-Board mit einem Mixed-Signal Oszilloskop}
	\end{figure}
\end{frame}

\end{document}
